---
layout: post
title: windows上访问共享目录切换用户的方法 samba用户切换---
远程服务器共享目录有两个用户，一个是readonly，另一个叫writer
故名思意他们的权限一个只读，一个可读可写。

我开始用readonly用户访问了远程共享目录。

但是后来发现写权限就想去换用户，结果怎么都缓不过来，找不到入口。

讨教了网管：总结了如下windows上访问共享目录切换用户的方法

1. 首先把所有windows窗口都关掉
2. cmd命令行运行
   
```
C:\Users\Administrator>net use * /delete
你有以下的远程连接:

                    \\192.168.3.103\jirashare
继续运行会取消连接。

你想继续此操作吗? (Y/N) [N]: y
命令成功完成。

C:\Users\Administrator>net use \\192.168.3.103\jirashare /user:writer
密码或用户名在 \\192.168.3.103\jirashare 无效。

为“writer”输入用于连接到“192.168.3.103”的密码:
命令成功完成。
```
3. 找到自己的网卡。我的网卡因为装了hyperv使用了桥接而被接管。禁用启用
   就相当于linux里的重启服务。
![](/docs/images/2020-11-30-17-15-03.png)

4. 然后重新访问共享目录。发现用户切换回来了。

::: warning
注意：有时共享服务器的用户需要第一次登陆改密码。服务端把这个设置去掉就好了。
PC→管理→用户→选中用户点属性→去掉首次登陆必须改密码。
:::
![](/docs/images/2020-11-30-17-17-33.png)
